[美奸] 參與千人計畫哈佛三學者被捕 利柏收150萬美元為武漢大學設立實驗室

美國司法部今天宣布，哈佛大學化學暨化學生物學系主任利柏與兩名中國籍人士被控暗中協助中國竊取美國技術，李柏參與「千人計畫」卻對美國國防部說謊，實際上他每月收受中國當局給予的5萬美元酬勞，並協助武漢大學設立一間實驗室，在當地從事研究，為此收受中方超過150萬美元報酬。同時被起訴的另兩名科學家，鄭早松（Zaosong Zheng）涉嫌從實驗室竊取21瓶癌細胞樣本、在美國機場被捕；葉燕青（Yanqing Ye）被指控向當局撒謊她的中共軍方中尉身份。

哈佛大學化學系主任查爾斯·利伯（Charles Lieber），週二（1月28日）被美國聯邦調查局（FBI）逮捕，美國司法部指控他涉嫌對國防部和國立衛生研究院撒謊，他參與了中共的「千人計劃」，但沒有向美國當局透露他獲得中共政府資助。

週二同時被起訴的另兩名科學家是華人。一位是哈佛大學附屬研究機構的癌症研究人員鄭早松（Zaosong Zheng，音譯），他涉嫌從實驗室竊取21瓶癌細胞樣本、在美國機場被捕。另一位是在波士頓大學就讀的葉燕青（Yanqing Ye，音譯），她被指控向當局撒謊她的中共軍方中尉身份。

據報導，自1991年受聘以來一直在哈佛工作的Charles M. Lieber博士被控以兩次向美國政府作出虛假陳述的刑事指控。 根據法院文件，據稱這些陳述是利伯於2018年4月和2019年1月發表的。

美國司法部（DOJ）指稱，利伯於2011年「成為中國武漢理工大學的戰略科學家，哈佛對此一無所知，他參加了『中國千人計劃』，在2012年至2017年之間大約有五年的時間。」美國司法部將中國的「千人計劃」描述為「高級科學人才」的招募形式，以幫助中國進一步發展科學，經濟和整體國家安全。

美國司法部在發布有關利伯，葉延慶和鄭早松被捕的計劃時說：「這些人才計劃旨在吸引中國的海外人才和外國專家，將他們的知識和經驗帶到中國，並獎勵個人竊取專有信息。」

調查人員稱，在與武漢理工大學和千人計劃合作期間，Lieber每月獲得5萬美元的報酬。 他們補充說，Lieber每年最多可獲得158,000美元的生活費，並因在WUT建立研究實驗室而獲得150萬美元的獎勵。

哈佛大學（Harvard University）將利伯（Lieber）放行行政假，並就對他的指控向《波士頓25號新聞》（Boston 25 News）發表以下聲明：「美國政府對利伯教授的指控極為嚴重。哈佛大學正在與包括國立衛生研究院在內的聯邦當局合作，並開始對所謂的不當行為進行自己的審查。利伯教授被無限期休假。」

如果被定罪，Lieber將面臨25萬美元的罰款和最高五年的監禁。

根據馬薩諸塞州美國地方法院的一份正式起訴書，葉延慶於2017年10月至2019年4月在BU學習，她的案子麵臨四種不同罪名。這些指控包括：簽證欺詐，向美國政府作出虛假陳述，作為外國政府的代理人以及共謀。

葉被指控在BU期間繼續擔任中國人民解放軍（PLA）的中尉。根據司法部的指控，葉在大學期間完成了」解放軍官員的大量任務，例如進行研究，評估美國軍事網站以及向中國發送美國文件和信息」。

據調查人員稱，葉然後承認了她與中國共產黨的隸屬關係以及她在解放軍中尉的地位。

鄭早松則是在起訴書中被控一項從美國走私的貨物以及一項向美國政府作出虛假陳述的指控。調查人員稱，鄭在2019年12月9日偷走了21瓶「生物學研究」，機場的聯邦官員在他的一個袋子裡找到了小瓶。 美國司法部聲稱，鄭先生最初向官員撒謊了他包中的東西，但後來告訴了他們有關小瓶的情況。

司法部的新聞稿稱：「鄭說，他打算將這些藥瓶帶到中國，用它們在自己的實驗室中進行研究，並以自己的名字公佈結果。」

抗疫保命
推翻暴政

每個月USD $50,000
咁少都on9, chemistry毒撚

好多啦普通人一個月都冇一萬美金
資助研究又可能貪多筆